\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №2\par
з курсу ``Компь'ютерні мережі''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконали:\par
Михайленко А.В.\par
Вдовенко А.С.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section{Лабораторна робота №2. Domain name servers}

\subsection{Варіант}
№2

Ім'я зони - zone02.net.ua

Резервний сервер - 10.18.51.3

Почтовий шлюз - smtp

Адреси:

mercury - 192.168.11.21 - srv-01

venus - 192.168.11.22 - srv-02

earth - 192.168.11.23 - srv-03

jupiter - 192.168.11.24 - srv-04

saturn - 192.168.11.25 - srv-05

\subsection{Налаштування відповідних файлів}

\textbf{named.conf}
\begin{verbatim}
zone "zone02.net.ua" {
	type master;
	file "/etc/bind/db.zone02.net.ua";
};
zone "11.168.192.in-addr.arpa" {
	type master;
	notify no;
	file "/etc/bind/db.192";
};\end{verbatim}



\textbf{db.zone02.net.ua}
\begin{verbatim}
$TTL	604800
@	IN	SOA	zone02.net.ua. admin.zone02.net.ua. (
			      2		; Serial
			 604800		; Refresh
			  86400		; Retry
			2419200		; Expire
			 604800 )	; Negative Cache TTL
;


@	IN	NS	ns.zone02.net.ua.
ns	IN	A	127.0.0.1
@       IN      NS      ns2.zone02.net.ua.
ns2     IN      A       10.18.51.3


;Servers
mercury IN A 192.168.11.21 
venus  IN A 192.168.11.22
earth  IN A 192.168.11.23
saturn IN A 192.168.11.24
jupiter IN A 192.168.11.25

;Aliases

srv-01 IN CNAME mercury
srv-02 IN CNAME venus
srv-03 IN CNAME earth
srv-04 IN CNAME saturn
srv-05 IN CNAME jupiter

;Mail
IN MX 1 smtp.zone02.net.ua.
\end{verbatim}

\textbf{db.192}
\begin{verbatim}
$TTL	604800
@	IN	SOA	zone02.net.ua. admin.zone02.net.ua. (
			      2		; Serial
			 604800		; Refresh
			  86400		; Retry
			2419200		; Expire
			 604800 )	; Negative Cache TTL
;


@	IN	NS	ns.
1	IN	PTR	ns.zone02.net.ua.
@       IN      NS      ns2.
3     IN      PTR       ns2.zone02.net.ua.


;Servers
21 IN PTR mercury.zone02.net.ua.
22 IN PTR venus.zone02.net.ua.
23 IN PTR earth.zone02.net.ua.
24 IN PTR saturn.zone02.net.ua.
25 IN PTR jupiter.zone02.net.ua.

26 IN PTR smtp.zone02.net.ua.

\end{verbatim}




\end{document}
